有冇嚴重腦癇症 / 有認識嘅人?

是咁的
我之前識左個朋友
咁我所知佢有腦癇症
同埋好似好嚴重 好常病發(一星期最少2次)
佢仲返緊大專 但就因為病發 / 要睇醫生成日返唔到學
一星期有1~3日都返唔到
有時候都會上堂果陣病發

咁其實我都知我幫唔到佢D咩
只係想了解一下 其實好嚴重嘅腦癇症人士
日常生活係點過 有咩困難 需要咩幫助
同埋佢仲讀緊大專 計出席率 咁單單上學堂佢已經爆晒成年架啦
同時又因為成日返唔到學好多測試 功課 PJ都做 / 交唔到 冇左好多分
想問下呢D情況 學院會唔會有特別例外 幫到呢D案例?

同埋我知我仆街都要問
未來佢要點樣返工 / 讀上去?
咩類型嘅工作係岩佢做?
政府又會點樣幫佢地?

我知好多問題
但我真係唔知點樣幫下佢

幫佢jot notes 拎notes

係咪姐係epilepsy
有藥食同可以做手術
學校通常都會俾佢defer

真係下世小心d

學校知唔知佢有事？

係
藥就一直都有食(我所知)
但發病率都出奇地高 我第一次接觸唔太清楚算唔算常發
但真係一星期成1~3日唔見佢

咁大專都易比佢過?
因為要計出席率
之後佢成績又唔係幾理想

平時上堂又玩手機多 想叫佢比D心機又唔知點開口好

都知道嘅 老師都有幫下佢
例如交功課時間通容少少
唔少同學都有幫佢上堂/功課嘅問題

比較擔心真係出席率低得太過份 過唔到
驚佢浪費左學費同時間

同埋都幾擔心佢未來
佢都係岩岩先過完DSE 之後直接讀上去
我諗佢都冇乜點諗自己將來

被懷疑有腦癇留名
之前考試試過通頂溫書
考完夜晚食飯突然暈左 喺失去意識既時候屋企人話我成個人企左起身係咁震 震完就扒低左
而家唔敢太夜瞓或者會迫自己瞓多d
有時精神差個身都會不自然晃動 唔想真係賴野

條友姓賴？

類似 不過佢震完個人都算清醒

其實有依種病既人可以返咩工
想幫個 Fd 搵工

腦癇患者個個唔同
有啲發作冇咁頻密
接觸過一個患者係做政府工
發作係暈低嗰隻，醒返會好攰
發作起因係唔夠瞓、感冒
患者主要係唔揸得車 (冇考牌資格)

有冇睇醫生？
我都係咁，岩岩先又暈，係咁震
但係做埋腦掃描腦電波都搵唔到原因

我都係搵唔到原因
照完冇野就冇覆診啦
至少由覆呢個post到而家都未發作過
不過有時太攰個身都有控制唔到都晃動

第一次發作應該係16歲左右，依家已經22。

我基本上只要訓喺梳發太耐，一企起行兩步就會眼前一黑有小小暈，last for 5秒左右，而且係基本消費。

隔幾日就會除左眼黑仲會震，成個人咁震，控制唔到手手腳腳，好易撞埋牆。所以喺震之前1秒一feel到就即刻去扶住牆。

岩岩我又係咁，但係今次震得好勁，成個人跌左喺地下訓底左，屋企人即刻衝過黎叫我，我一開眼就已經訓左喺地下，成個人仲震咁，我聽到屋企人叫我但係好似遊雲咁應唔到，但係我完全唔記得暈低果刻，淨係記得企喺到震果刻，仲唔記得左暈之前做緊乜。

就算醒番，成個人都好似夢遊咁，覺得周圍好虛幻，好似靈魂唔喺到咁。但係人地問我野我又全部都答到，但係心不在焉（係真點心唔喺到）

之前入過醫院check，乜都驗唔到，醫生話可能係突發性腦癇，唔係發作嘅話腦波好正常，所以捕捉唔到。

好depressed，明知自己有事，但係乜都做唔到，等人救命。

巴打係咪都係咁🤯

我第一次發作係17歲 不過嗰時係同同學一齊 佢形容唔到我嗰陣係點暈低
第2次就係20歲 就係同屋企人食飯嗰次
暈既情況同你差唔多
但係震通常都係瞓喺度先震 多數都係因為太攰
全身會震一震 之後本身就瞓著都震醒左
入院check左都冇驗到野
而家就冇乜點在意啦 本身唔好瞓咁少就冇咩事